《月球人沒有中秋節，沒有月餅，沒有民主，也沒有嫦娥。》（完）

《月球人沒有中秋節，沒有月餅，沒有民主，也沒有嫦娥。》

我是月球人，她也是。我們活在專制統治下。
有一段時間，很多同伴看不到勝利的希望，選擇「離去」。
她叫著口號：「兄弟姐妹，爬隕石坑，缺一不可。」
她鼓勵大家堅持下去。
她的真性情，只會在我面前展示。
「我知道為什麼我們總是失敗了。」她說道。
「為什麼？」
「因為我們不像地球人有中秋節，所以不能在月餅中夾放字條啊。」她調皮地眨著眼笑道。
我們有時會接收到地球人的資訊。
宇宙語言是統一的，電影裏面是英文，動漫裏面則是日文。
這是常識吧（Common Sense、じょうしき）。
在第二十二個週期，我和她依照情報，沿著月面鐵路，尋找嫦娥遺下的「射日之箭」。
但在陰暗盡頭等待我們的，是統治者的爪牙。
他們恥笑我們：「這是陷阱，根本沒有嫦娥，也沒有這種武器讓你們反敗為勝。」
我們不是想得到武器，她是想用那支箭散播自由的種子，但已經不重要了⋯⋯
「這樣也好，如果我們死了，就有三分之一的機會去到民主的世界。」她說的是傳說，傳說月球人死後會投胎為地球人。
我被打了，她沒有，我寧願她被打。
最後，她死了，我也死了。
月球和人心一樣，永遠有黑暗的一面不被看見。

（完）

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可